【校政醜聞】董之英負面新聞不絕 要老師做網絡打手唱好

仁濟醫院董之英紀念中學近年負面新聞不絕，2016年有學生在校門外遭同學伏擊受傷、前年被指有多名長期缺課的「影子學生」、今年初更爆出連串校園欺凌事件。有該校教師向《蘋果》透露，校方要求教師在網上討論區開多個分身賬戶，在上班時間做「打手」抗衡網上負評，又聲稱這是教師「工作一部份」。

根據《蘋果》取得的校內文件，該校曾於2016年派老師與網絡營銷公司職員見面，商討如何將該校在網上搜尋器的負面條目向後移。該公司向校方提供3個方案，包括將負面結果向後移至第3頁之後，預計處理每筆結果要3個月至半年；利用該公司超過1,000多個賬號發佈正面訊息將負評淡化和正面化；協助學校在各大討論區宣傳和發佈正面消息以推高其搜尋位置。上述每個方案每月收費約7,000至8,000元。

有校內老師向《蘋果》透露，校長經考慮後未有委聘該公司，而是要求部份老師在上班時間做「打手」，在親子王國、香港討論區等開設多個分身戶口，「校長要求，喺Google打『董之英』3個字，睇下有邊啲係負面評論，盡量為校方辯護，講番正面嘅嘢」，也要假裝學生發放假的言論，例如「學校好嚴呀，唔畀我染髮，唔畀我食煙」，希望改善該校的校譽。

董之英中學覆稱，校方一向定期將該校正面消息發佈於網絡上各個平台，以讓公眾知悉該校發展方向及學生成就。教育局發言人覆稱，學校不應要求教師負責與其任職學校無直接關係的工作，如教師認為工作安排不合理，應與校方直接溝通和協商，並提出改善建議。
教育界立法會議員葉建源認為，教師的主要任務是做好教學工作，認為上述工作與教師的本業無關，不應由老師負責，要求教師在網絡上用其他身份發言也不恰當。
記者 鄧力行

痴撚線

我想做 請我

合作夥伴 孔聖堂

Digital marketing

SEO

我之前係董之英返學 miss好關心同學
各位巴打第日仔女讀中學一定要揀董之英

唱紅打黑董之英

董之英中學覆稱，校方一向定期將該校正面消息發佈於網絡上各個平台，以讓公眾知悉該校發展方向及學生成就。教育局發言人覆稱，學校不應要求教師負責與其任職學校無直接關係的工作，如教師認為工作安排不合理，應與校方直接溝通和協商，並提出改善建議。
得啖笑

邊有學校唔俾食煙架

董之英啲同學仔友善又細心, 日日接我放學
怕我返屋企有危險

仲有每日都問候我家母近況, 好體貼呀

唔知連登有冇

仲要係用政府資源來做打手

辛苦你，過咗office hour仲要上網幫學校洗底

要間中學整好多email出黎

學校email都可以註冊
如果佢有心, 整10萬個acc係連登唱好董之英都得

好似大專以上email先得

教師email? 學校應該都會有

殺校未呀屌你老母

自從入左董之英之後
我考試次次都考一百分

比我搵到邊條仆街揚出黎一定打柒佢

佢係睇domain 唔係睇個username

董之英老師個個都好有耐性，同學之間關係都好好，好彩入左董之英，宜家我先入到港大讀書

董之英舊生企硬爆料 欺凌短片越爆越多 ：欺凌日日上演從沒人阻止

一定要好似牙朗 post 咁 比董之英 上多D位

我愛董之英母校no.1

董之英老師你好

呢個PO有冇阿Sir Miss睇緊?

當年全班得一個人有資格入董之英
佢考全班最尾

孔聖堂，余近卿，卜維廉，曾壁山
呢四間學校有咩衰野要請打手

合作夥伴
屌你老味俾完錢仲要玩踢爆

傑X總領隊

間間都唔比架啦

幾錢做打手 即做

波台狗係睇同賭㗎咋
佢地識撚踢

董之英會唔會叫學生做打手去代替罰佢地
就好似大陸啲愛國人士全部都係某啲監獄開post一樣

老師開緊工？

舊生 個間學校雖然banding 低
但係老師都好關心我
每個月都會去醫院探我
又安慰我畀同學打其實好少事
係人生必經階段
中六個年終於唔使畀人打
個壞同學已經被老師係個年年中踢出校！
多謝董之英嘅老師

香港有個紅太陽，
董之英學生佢地踢波強，
學業亦都跟得上，
衝入八大喜洋洋喜洋洋。

做埋啲濕鳩弱智五毛行為但就black and white出張notice

佢點名果幾間同行學校真係多得佢唔少

係人都知你band3啦 唱好有q用咩

係咪弱智 白紙黑字出通告???

我諗主要目標都係家長
babykingdom 應該大把

You find
呢間野唔簡單

岩啊 得董之英唔比食煙

董之英好學校
我表弟武術進步左好多